# レッスン 8 アシド、シャ、サド、ドラゴンは酒場にいる

## 8-1. このレッスンで使う単語

|||
|-|-|
|yod|食べる|
|rilin|飲む|
|rilinehoth|酒場、バー|
|ana|食べ物|
|lalom|歌う|
|lom|歌|
|be**zh**|彼**ら**/彼女**ら**/その人**ら**/それ**ら** (範囲: 2～5)|
|webe|ビール|
|||
|wáa|「私が言っている事が真実であると私が主張する理由は、私の情報の出所を信頼しているからです」を表す**証拠**|

## 8-2. 例文

|||
|-|-|
|Bíi ril Athid i Sha i Thad rilinehotheha wáa.|アシド、シャ、サドは酒場にいます(という情報を信頼している)|
|Bíi ril óowamid rilinehotheha wáa.|ドラゴンは酒場にいます(という情報を信頼している)|
|Bíi ril merilin bezh webeth wáa.|その人達はビールを飲んでいます(という情報を信頼している)|
|Bíi ril meyod bezh anath wáa.|その人達は食べ物を食べています(=食事をしています)(という情報を信頼している)|
|Bíi ril melalom bezh lometh wáa.|その人達は歌を歌っています(という情報を信頼している)|

## 8-3. 解説

### 代名詞の複数形

||||||||
|-|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|
|**文例**|Bíi|ril|melalom|be**zh**|lometh|wáa.|
|**品詞**|発話行為|時制|接頭辞+動詞|主語+**接尾辞**|目的語+接尾辞|証拠|
|**訳**|(宣言)|(現在)|歌う|その人**達**(2-5)|歌を|(信頼)|

「私、あなた、彼/彼女/それ/その人」を表す**代名詞**は通常1人または1つの対象を指します。

複数形にする場合、その数が2～5なら **‐zh** を、6以上の場合は **‐n** を語尾に付けます。

|人称|1|2～5|≧6|
|-|:-:|:-:|:-:|
|私|le|le**zh**|le**n**|
|あなた|ne|ne**zh**|ne**n**|
|彼/彼女/それ/その人|be|be**zh**|be**n**|

## 練習問題

例文を参考に空白を埋めて下さい。

【例】 Bíi ril merilin bezh **webeth** wáa. その人達は**ビールを**飲んでいます。

1. Bíi ril merilin bezh _________ wáa. 【éeb】 ジュース
1. Bíi ril merilin bezh _________ wáa. 【lal】 ミルク、牛乳
1. Bíi ril merilin bezh _________ wáa. 【zhu】 紅茶
1. Bíi ril merilin bezh _________ wáa. 【ili】 水
